睇嘢有散光嘅朋友麻煩入一入嚟

最近配左新眼鏡，發現戴咗之後視野嘅邊緣景像會有彎曲，望側邊/上下嘅嘢會直線變曲線

返去問眼鏡鋪視光師，佢話散光鏡片睇嘢係咁 話我之前冇呢個情況係因為舊眼鏡得近視冇散光。

我想問下各位散光巴打戴眼鏡有冇我呢個情況?

唔識
不過大把鏡頭都會出現呢個問題wo
我諗係正常光學現象黎

影相 拍攝用嘅鏡頭

啱啱除左眼鏡對比返的確係有少少彎

其實正常，鏡片折射角度令影像彎曲

戴con就唔會，因為con係貼住眼球，光線一直都係經中心入眼

散光線位/請較位置有偏差

利申，中年眼鏡佬，近視鴛鴦眼散光老花眼乾樣樣齊所以入行做眼鏡，咁就唔使比人水

部分正確
的確邊過鏡片週邊嘅光線會有過量/非預期嘅折射
不過大腦其實會做調整好似美圖app做修正咁

啫係話其實可以做到完全唔彎/微彎 ?

所以睇耐左就唔覺

唔肯定係唔係：
要做到影像無變形唔係唔得， 但係鏡片邊位會好厚。咁要2樣取捨既情況下就變左少少彎。

姐係其實我目前呢個狀況係唔係正常?

見樓上嗰位巴打話咩線位有偏差，我又唔係好識，好想知係咪配錯鏡片要重新配過...

好驚睇壞眼

如果係輕微嘅就係
嚴重嘅就梗係搞唔掂啦

越大嘅眼鏡片
越戴得離開面
鏡架越彎
就越厲害

光學上接近完全無偏差嘅鏡片，喺光刻機同太空望遠鏡入面你唔會買得到

你有無要求佢驗多次/較多次？
一個月內好多公司都可以換度數呀

佢話可以幫我較低啲度數，可能情況會改善啲，但會冇咁清，而我散光度數都唔低，所以暫時冇要求到...

你話鏡片一定有偏差我都明，但我真心覺得側邊啲直線有時都頗彎，但咪好大機會係你所講嘅線位/調較位置有偏差，要重新配過?

有球面鏡
有平面鏡
球面鏡is垃圾

要再驗多次
就咁減未必有用

痴撚線
Zeiss 兩千蚊對訂造鏡都有球面
唔通又垃圾

好啦多謝巴打